Talpiot Programı
* Talpiot programı (İbranice: תוכנית תלפיות), bilimlerde ve liderlik potansiyelinde olağanüstü akademik yetenek sergileyen askerler için seçkin bir İsrail Savunma Kuvvetleri (IDF) eğitim programıdır. Mezunlar orduda hizmet ederken çift yüksek öğrenim görürler ve uzmanlıklarını teknolojik liderlik pozisyonlarında IDF araştırma ve geliştirmesini ilerletmek için kullanırlar.[1] Program 1979'da açıldı.
* Programın başlatıcıları, fikri İsrail genelkurmay başkanı [Rafael Eitan](https://en.wikipedia.org/wiki/Rafael_Eitan)'a sunan Profesör [Felix Dothan](https://en.wikipedia.org/wiki/Felix_Dothan) was a full professor of physics at the Hebrew University of Jerusalem. He initiated the Talpiot program together with Professor Shaul Yatziv.) ve İbrani Üniversitesi'nden Profesör Shaul Yatziv'di. Fikir, ordu için yeni teknolojiler geliştirmek için erken zirve yapan insan yaratıcılığından yararlanmaktı. Program, İsrail Hava Kuvvetleri ve IDF Silah ve Teknoloji Endüstrisini Geliştirme İdaresi tarafından destekleniyor ve [Kudüs İbrani Üniversitesi](https://en.wikipedia.org/wiki/Hebrew_University_of_Jerusalem) himayesinde yürütülüyor.
Fri Dec 30 2022 10:27:25 GMT+0300 (GMT+03:00)
